Het is zelfs mogelijk dat de trein van mijn ideeën nooit zou zijn de fatale impuls hebben gekregen die tot mijn ondergang heeft geleid.
Maar de vluchtige blik mijn vader had mijn volume afgenomen, verzekerde me absoluut niet dat hij dat was kennis te maken met de inhoud ervan, en ik bleef lezen met de grootste aviditeit.
Toen ik naar huis terugkeerde was mijn eerste zorg om de hele werken hiervan te verkrijgen auteur en daarna van Paracelsus en Albertus Magnus.
Ik lees en bestudeerde de wilde fantasieën van deze schrijvers met plezier; ze verschenen aan mij schatten bekend bij weinigen dan ikzelf.
Ik heb mezelf zoals altijd beschreven doordrongen van een vurig verlangen om de geheimen van natuur.
